德國外長馬斯反對中國武力恫嚇台灣 台灣外交部表示感謝

台灣外交部對德國表示不接受中國以武力威脅台灣表示感謝。台灣外交部星期天說，德國外交部長馬斯(Heiko Maas)表示拒絕以武力作為解決兩岸問題的手段，並呼籲歐盟在這一問題上採取一致立場，台灣對此表示熱烈歡迎。

中國國家主席習近平最近在中國《告台灣同胞書》發表40週年紀念會上講話時對台灣提出嚴厲警告，稱中國不承諾放棄使用武力，保留採取他所謂的「一切必要措施的選項」。

德國議會友台小組主席威爾什(Klaus-Peter Willsch)上星期在議會的一次全會上，就習近平發出的這一威脅提出質詢，德國外交部長馬斯表示，德國一貫不接受任何以軍事威嚇作為解決爭端的做法。馬斯還說，過去中國曾對個別歐盟成員國施加壓力，阻撓歐盟就有關議題達成明確決議，他希望歐盟在台灣問題上能夠採取一致立場。

台灣外交部還對德國議員威爾什提出這一議題表示感謝，並表示未來台灣將繼續與包括德國在內理念相近國家攜手合作，共同維持台海區域和平及穩定。

世界在變

台灣表示感謝。唔知點解就係好好笑

百國聯軍

Germany denounced PRC for threatening China.
World Tension +1.

潮流也在變

爭在邊個帶頭同台灣建交